\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{url}
\author{Arthur, Désiré, Corentin, Pierre, Séverin, Pierre et Zied}
\title{Cahier des charges fonctionnel }


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage


\part{Contexte}

\paragraph{L'association \textit{"Compagnie 7\up{ème} Acte"} est une association dont le but principal est de créer des spectacles. Ces sources d'inspiration sont la fragilité humaine et ses travers. Elle travaille actuellement sur le projet d'un triptyque (3 spectacles), dont le thème principal est la lutte contre le harcèlement et l'abus.
Cette association compte quelques membres, ainsi que plusieurs partenariats comme la Belgique.
Dans le cadre du second projet de ce Triptyque, le spectacle \textbf{"Emballe-moi"}, l'association \textit{"Compagnie 7\up{ème} Acte"} propose une mission à des étudiants : développer une application web mobile.} 


\part{Projet}

\paragraph{La mission consiste en concevoir un applicatif dans le cadre du spectacle afin que le public interagisse avec le-dit spectacle.\newline
Dans un premier temps, on conçoit le cahier des charges. Dans un deuxième temps, en s'appuyant sur de la documentation et sur le cahier des charges, on concevra une application interactif avec son dispositif.}

\newpage


\section{Besoin utilitaire}
\subsection{Description des fonctionnalités}
\paragraph{Livré un outil et un dispositif qui permet d'héberger des utilisateurs afin qu'ils profitent des fonctionnalités suivantes : }

\begin{itemize}
\item Une interface joueur
	\begin{itemize}
	\item Utilisation : L'interface joueur permet à certains moments de la pièce de jouer pendant quelques secondes à un mini-jeu en 2D, ce jeu sera Snake.\newline
		  Le jeu sera lancé après le vote.
	\item Priorité : \textcolor{yellow}{Peu important}
	\end{itemize}
\item Création d'un avatar
	\begin{itemize}
	\item Utilisation : Lors de la connexion sur la page, en fonction du sexe défini au préalable, l'utilisateur devra choisir la partie physique qu'il veut modifier. Une liste, avec des images, s'affichera et il devra choisir ce qu'il veut dans cette liste pour modifier l'aspect physique de son avatar.	
	\item Priorité : \textcolor{red}{Important}
	\end{itemize}
\item Un sondage durant le spectacle
	\begin{itemize}
	\item Utilisation : Vers la fin du spectacle, il aura une série de questions pour que l'utilisateur donne son avis, cette information sera enregistrée et interprétée par un graphique.
	\item Priorité : \textcolor{red}{Important} 
	\end{itemize}
\item Vibrations
	\begin{itemize}
	\item Utilisation : Pendant un moment propice du spectacle on pourra faire vibrer les téléphones des spectateurs. Cela permettra de pouvoir faire interagir les comédiens et les spectateurs. \newline
	      On jouera sur l'effet de surprise pour réaliser cette sensation.
	\item Priorité : \textcolor{orange}{Moyenne}
	\end{itemize}
\item Simulation de conversation par téléphone
	\begin{itemize}
	\item Utilisation : Pendant le spectacle on donnerait la possibilité de simuler une conversation de SMS sur le téléphone du spectateur a travers notre application web, dans le but d’une meilleure immersion dans le spectacle, ainsi que lui donner l'impression de participer aux discussions entre les marionnettes et les comédiens.
	\item Priorité : \textcolor{red}{Important} 
	\end{itemize}
\item L'utilisation d'une vidéo live
	\begin{itemize}
	\item Utilisation : Cette fonctionnalité permettra à un moment propice du spectacle d'envoyer une vidéo live au spectateur.
	\item Priorité : \textcolor{red}{Important} 
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Aide}
\paragraph{A la fin du dossier il y a des prototypages graphiques et voici quelques liens URL pour tester certaines de nos fonctionnalités : }
\begin{itemize}
\item Le retour tactile :
	\begin{itemize}
	\item \url{http://urlz.fr/5pE1}, à utiliser avec un smartphone en mode vibreur
	\end{itemize}
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Contraintes}
\subsubsection{Utilisations}
\paragraph{Le programme doit être libre et adopter la licence GNU GPL V3, au sens où il doit offrir les libertés suivantes : }
\begin{itemize}
\item Copie.
\item Analyse.
\item Modification.
\item Rediffusion des modifications.
\end{itemize}
\paragraph{Le programme ne peut pas devenir non-libre.}


\subsubsection{Documentations}
\paragraph{La réalisation d'une documentation technique et d'une documentation utilisateur doit respecter les règles suivantes : } 
\begin{itemize}
\item La documentation technique doit être réalisée en français et être intégrée au code source.
\item La documentation utilisateur doit être rédigée en français et correctement illustrée.
Le document utilisateur doit être disponible dans les formats suivants :
\begin{itemize}
\item Une page de manuel rédigée en LaTex.
\item Une version PDF de la documentation issue de la page de manuel.
\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Matériels technique}
\paragraph{Dans le cadre de cette mission on demande du matériel nécessaire : }
\begin{itemize}
\item La ou les cartes raspberry pi
\item La ou les caméras intruisive et 360
\item La ou les bornes Wi-Fi.
\end{itemize}

\subsubsection{Matériels/Technologies}
\paragraph{L'application doit utiliser les technologies suivantes : }
\begin{itemize}
\item Langage : HTML5, CSS3, PHP7, JS et JQuery
\item Langage de requête  : SQL.
\item SGBD/Stockage des données : phpMyAdmin
\item Documentation utilisateur : Rédigée en langue française et utilisation du langage \LaTeX. \newline
(Voir les directives émis à la partie 1.2.2.)
\end{itemize}


\subsubsection{Temps accordé au projet et au budget}
\paragraph{La mise en production de l'application et du dispositif inter-connexion sera à la date suivante : }
\begin{itemize}
\item Du lundi 08/01/2018 jusqu'au vendredi 02/03/2018.
\end{itemize}
\paragraph{Cela donne une mise à production de 8 semaines auxquels les tâches seront divisées en 3 parties : }
\begin{itemize}
\item Pendant 5 semaines ce sera la mise en développement de l'application, réalisation d'un dispositif d'inter-connexion et réalisation d'une documentation.
\item Pendant 2 semaines ce sera la mise en place de nombreux tests sur le terrain  et la correction de bugs.
\item Pour la dernière semaine ce sera l'envoie de livraison.
\end{itemize}
\paragraph{Le budget est d'environ 1000 \euro.}

\newpage

\section{Prototypages et maquettes}
\paragraph{Maquette de l'interface principale : }
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{Images/InterfacePrincipale.png} 
\end{center}
\newpage
\paragraph{Maquette de l'interface joueur : }
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{Images/InterfaceJoueur.png} 
\end{center}
\newpage
\paragraph{Maquette de la fonctionnalité simulation de conversation par téléphone : }
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{Images/dialogue.png} 
\end{center}
\newpage

\section{Acronyme}

\textbf{HTML5} HyperText Markup Language 5
\textbf{CSS3} Cascading Style Sheets
\textbf{PHP7} Hypertext Preprocessor
\textbf{JS} JavaScript
\textbf{JQuery}Bibliothèque JavaScript libre et multi-plateforme.

\end{document}